# Легенда соревнований
Каждый день здесь происходит практически одно и то же. Сисадмины конфигурируют софт, безопасники закрывают уязвимости, сетевики раз за разом поднимают упавшую сеть.  
Серверный отдел тоннами выгружает железо из грузовиков и устанавливает его. Служба безопасности находит хулиганов и ведет с ними отдельный разговор.  
Программисты пишут патчи и для безопасников, и для сетевиков. И что-то тихонечко ваяют в своем уголочке. Кажется, что это какой-то засекреченный военный объект,  
но на самом деле это обычная школа. Ну… не совсем обычная, а для одаренных подростков. По крайней мере, так гласит вывеска над входом в главный корпус.  
Кто же такие, эти «одаренные подростки»? Это и ты, и я, любой из нас. Вот в прошлом году такой одаренный школьник заразил компьютеры на третьей части земного шара.  
Ох, весело было потом заметать следы за ним, но вроде выкрутились… 

Как к нам попадают подростки?  На кого-то обращают внимание наши сотрудники, кого-то пытаются пропихнуть богатые родители, а кто-то попадает случайно.  
Но в стенах нашей школы мы все равны. Мы учим их всему, что знаем и умеем. И каждая лекция – мозговой штурм. Или взрыв мозга. Как хотите. 

Сисадмины учат настраивать все, что можно. Даже чайник и кофемашину. Даже если там нет операционной системы. Они все равно поставят туда свой проклятый Linux!  
А потом будут готовить чай и варить кофе, находясь при этом в соседнем помещении.

Безопасники грузят своей нормативкой, построением безопасной инфраструктуры, криптографией, стеганографией – в общем, превращают в неприступную крепость все то,  до чего дотянутся их шаловливые руки. 

Сетевики научат с помощью синей изоленты чинить любое оборудование абсолютно любого вендора. И что удивительно, оборудование действительно после этого продолжает работать.  
Какое-то время…

Серверный отдел – отдельная история. Это люди, которые из камней и палок построят тебе ЦОД. В воде, на суше, внутри горы.  
Потом затащат туда свои железяки и начнут над ними колдовать. 

Служба безопасности – строгие сотрудники в пиджаках. Я надеюсь, тебе в голову никогда не придет мысль о том, чтобы где-то покуролесить...  
Долго еще будешь просыпаться в холодном поту, вспоминая разговор с ними. 

Программисты, конечно же, научат тебя писать свою операционную систему с нуля. Покажут тебе интересные алгоритмы, попросят решить нетривиальные задачки. 

И после того, как покажется, что голова разорвется от такого огромного количества знаний, тебя ждет Экзамен. 

Ну так что, останешься с нами до конца или сбежишь от нас?